\documentclass[ucs,14pt]{beamer}

% \usepackage{cyrtimes} % Times, Arial и Courier одновременно

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath,mathtext,mathrsfs} % mathtext — если нужны русские буквы в формулах

\usepackage{cite,enumerate,float,indentfirst,calc}
%\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{xcolor,graphicx}
\graphicspath{{img/}}


%\useoutertheme{infolines}
% \usetheme{Singapore}
%\usetheme[numbers, totalnumbers, minimal, nologo]{Statmod}
%\usetheme[numbers, nologo]{Statmod}
\usetheme{Warsaw}

%\usecolortheme{albatross}
%\usefonttheme{serif}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Выбор шрифтов %%
\usefonttheme[onlylarge]{structurebold}

% Привычный шрифт для математических формул
\usefonttheme[onlymath]{serif}

% % Более крупный шрифт для подзаголовков титульного листа
% \setbeamerfont{institute}{size=\normalsize}

\setbeamerfont{title}{size=\linespread{1.0}\normalsize}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\linespread{1.0}\Large}
\setbeamerfont{institute}{size=\linespread{1.0}\small}
\setbeamerfont{date}{size=\linespread{1.0}\small}
\setbeamerfont{author}{size=\linespread{1.0}\small}

\newcommand{\smallframetitle}{%
\setbeamerfont{frametitle}{size=\linespread{1.0}\normalsize}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




\hyphenpenalty=10000
\exhyphenpenalty=10000
\setlength{\parskip}{2ex}

\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}

\usepackage{tabularx,multirow,rotating}

\usepackage{tikz}
% % \usetikzlibrary{shapes,arrows,positioning,patterns}
% % \usetikzlibrary{calc,through,backgrounds}
% % \usetikzlibrary{fit}
% % % \usetikzlibrary{snakes}
% % \usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{topaths}		% кривые

\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}

\usetikzlibrary{shapes,shapes.geometric,arrows,positioning,calc,through,backgrounds,fit,matrix,patterns,chains,shapes.multipart,trees}


\makeatletter

% Donald Arseneau asnd@xxxxxxxxx
% http://newsgroups.derkeiler.com/Archive/Comp/comp.text.tex/2011-01/msg00709.html
% дополнено жирным шрифтом для номера, рекомендуемым \pagebreak'ом перед ним
% и возможностью задания опций списка
\newenvironment{descerate}[1][]
{\enumerate[#1]
\@noitemargtrue \let\@noitemargfalse\relax
\renewcommand\makelabel[1]{%
\pagebreak[3]\bfseries\hspace\labelwidth
\llap{\@itemlabel}%
\hspace\labelsep
\textbf{##1}%
}%
}%
{\endenumerate}

\makeatother




% \setbeamertemplate{headline}
% {%
% \vskip2ex% 
% \hbox{% 
%   \begin{beamercolorbox}
%   {}%\hspace*{2ex}\insertshortauthor
% 	\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hspace*{2ex}%
%   \end{beamercolorbox}%
%   }
% % \vskip-4ex% 
% }



\newcounter{pageofframe}
\setcounter{pageofframe}{0}

\newcommand{\insertpageofframe}{%
\setcounter{pageofframe}{\value{page}-\insertframestartpage+1}%
\ifnum \value{pageofframe}>1%
~(\arabic{pageofframe})%
\fi%
}

\makeatletter
\ifbeamer@compress

\defbeamertemplate*{footline}{ZelenogradSectioning}
{%
  \leavevmode%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex]{section in head/foot}%
    \insertsectionnavigationhorizontal{.5\paperwidth}{\hskip0pt plus1filll}{}%
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex]{subsection in head/foot}%
    \insertsubsectionnavigationhorizontal{.5\paperwidth}{}{\hskip0pt plus1filll}%
  \end{beamercolorbox}%
}

\else

\defbeamertemplate*{footline}{ZelenogradSectioning}
{%
  \leavevmode%
  \@tempdimb=2.4375ex%
  \ifnum\beamer@subsectionmax<\beamer@sectionmax%
    \multiply\@tempdimb by\beamer@sectionmax%
  \else%
    \multiply\@tempdimb by\beamer@subsectionmax%
  \fi%
  \ifdim\@tempdimb>0pt%
    \advance\@tempdimb by 1.125ex%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=\@tempdimb]{section in head/foot}%
      \vbox to\@tempdimb{\vfil\insertsectionnavigation{.5\paperwidth}\vfil}%
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=\@tempdimb]{subsection in head/foot}%
      \vbox to\@tempdimb{\vfil\insertsubsectionnavigation{.5\paperwidth}\vfil}%
    \end{beamercolorbox}%
  \fi%
}



\defbeamertemplate*{headline}{ZelenogradSectioning}
{%
  \leavevmode%
  \hbox{\begin{beamercolorbox}[wd=.4\paperwidth,ht=2.0ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm plus1fill,rightskip=.3cm]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.45\paperwidth,ht=2.0ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm,rightskip=.3cm plus1fil]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.15\paperwidth,ht=2.0ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm,rightskip=.3cm plus1fil]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}
    %\insertpagenumber{} / \insertdocumentendpage{}
    \insertframenumber{}\insertpageofframe{} / \inserttotalframenumber{}
  \end{beamercolorbox}%
  }%  \vskip0pt%
}
\setbeamertemplate{title page}[default][colsep=-4bp,rounded=true,shadow=\beamer@themerounded@shadow,sep=6pt]

\makeatother


\defbeamertemplate*{headline}{ZelenogradSimple}{}
\defbeamertemplate*{footline}{ZelenogradSimple}
{%
  \leavevmode%
  \hbox{\begin{beamercolorbox}[wd=.4\paperwidth,ht=2.0ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm plus1fill,rightskip=.3cm]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.45\paperwidth,ht=2.0ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm,rightskip=.3cm plus1fil]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.15\paperwidth,ht=2.0ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm,rightskip=.3cm plus1fil]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}
    %\insertpagenumber{} / \insertdocumentendpage{}
    \insertframenumber{}\insertpageofframe{} / \inserttotalframenumber{}
  \end{beamercolorbox}%
  }%  \vskip0pt%
}



\setbeamertemplate{footline}[ZelenogradSimple]







\newcommand{\makethanks}{%
\begin{frame}{Спасибо за внимание!}

\insertinstitute\\ \url{http://miet.ru/}\bigskip

\insertauthor\\ \texttt{illinc@mail.ru}\bigskip

\end{frame}
}







\institute{НИУ МИЭТ}
\author[НИУ МИЭТ, ИПОВС, КАИ]{\mbox{Александра Игоревна Кононова}}


\providecommand{\termin}[1]{{\textbf{\usebeamercolor[fg]{structure} #1}}}























